http://www.netlaputa.ne.jp/~arcadia/mini4.html

[戻る](./mini3.md)

>   
> # Mk.2的時代  
>   
> 　1967年10月，Mini系列经历了微小的变化，成为Mk2。 与此同时，Mini Cooper和Mini Cooper S也发展成为Mk2，但这是一个机会，Mk1 Cooper S所用的材料从半超标改为正常。 虽然看不见，但就Cooper S而言，这是Mk1和Mk2的最大区别。 在外部，散热器格栅从Mk1的轻度锥形格栅（被称为小胡子格栅等）改成了稍有棱角的格栅，采用了更大的尾部透镜，后窗区域也被扩大了。    
>   
> 　另一个重要特征是，在发展到Mk2的同时，Morris和Austin的格栅变得完全相同，两者之间唯一的区别是徽章。  
>   
> 　为普通轿车型迷你车推出了1000cc的型号。 (1000cc车型根据发动机分级，850cc为基本型，1000cc为超级豪华型。1000cc车型的生产一直持续到1992年5月，并进行了一系列的小改动)  
>   
> 　内饰也经历了相当大的变化。 座椅与框架不同，被更厚的座椅所取代，方向盘和转向灯也不同。 Mk2的另一个特点是变速器，过去有一个非同步的一档，现在是一个完全同步的4档变速器。  
>   
>   

[次へ](./mini5.md)

---

---

[至About Mini](./mini0.md)